中國黃皮書：中國Q1經濟恐萎縮10％至11％

中國黃皮書：中國Q1經濟恐萎縮10％至11％

〔財經頻道／綜合報導〕武漢肺炎疫情衝擊全球經濟，諮詢公司針對中國企業調查，顯示疫情對於中國Q1經濟的衝擊驚人，雖然企業應該要復工，但情況仍在惡化，認為中國Q1經濟萎縮恐達到10%至11%的預測，並非不合理。

《路透》報導，總部位於紐約的「中國黃皮書國際公司」（CBB）針對數千家中國企業調查，指出中國Q1經濟萎縮恐達到10%至11%，不是沒有道理的，因為進入3月中旬，多數企業本應復工，但調查中的各項指標持續惡化。

CBB表示，中國本土病例已大減，但經濟復甦目前取決於其他因素，因為就算中國可以復甦，但其他國家卻沒有辦法，「他們陸續關閉，幾週，甚至可能幾個月」。認為中國復甦議題不再是國內問題，這關乎北京當局無法掌控的因素。

CBB稱，幾週前說中國V型復甦並不奇怪，但現在隨著疫情快速傳播，恢復常態似乎越來越難實現。

CBB認為，全球市場似乎尚未準備應對中國Q1經濟疲弱，且中國可能不願意透過官方數據承認，疫情對經濟影響有多嚴重，因此投資者可能會高估中國復甦程度，以及中國能緩衝全球經濟放緩的程度。

咁少，不如話+7啦，等世人笑吓都好呀

支那上年gdp增長6
係全國停工停市下 只下降10%
即係5.4 仲係gogogo

利申：math F

我唔信，起咁多醫院同焚化爐GDP唔+10%都無可能啦

戇鳩

下半年開快車

仍然+6

Q2無岀口，家陣無新訂單，仲要比外國CUT單

失業，蕭條Gogogo

唔好唔記得貿易戰仲未完

理得佢 總之支那就6%增長啦

好容易

支那貶值1000%gdp 一定有5.4

即係仲有90%可以跌

成季基本上無外匯進帳，仲要捐二千萬美元賄賂黑鬼德，咁都只係跌10%?

雖然賣口罩賺左少少啫

戇鳩

一個月開快車

已經+6

師兄唔係下降10% wor
係委縮10%
即係由 +6% 跌到 -10%
係好大獲喎

點止咁少